% !TEX root =  master.tex
\chapter{Einleitung}

\nocite{*}

Das E-Dart Gerät \textit{LÖWEN DART HB10} stellt ein System dar, welches bereits umfangreiche Funktionen für den Spielbetrieb bietet \parencite{lwenentertainment_2026_lwen}. Hierzu zählen neben dem Angebot verschiedener Dart-Spiele die Erfassung von Spielerstatistiken, 
die Bereitstellung von Daten über eine mobile Applikation sowie ein Verwaltungsportal für Aufsteller. Ein zentraler Aspekt des aktuellen Betriebs sind die vernetzte Turniere, bei denen alle Teilnehmer zeitgleich an demselben Gerät agieren 
und die Spielergebnisse direkt nach Abschluss der Partie an einen Server übertragen werden.\newline

In Zukunft soll dieses System um asynchrone Turnierformate und Ranglisten ergänzt werden, bei denen die Möglichkeit besteht, Preisgelder zu gewinnen. Im Gegensatz zu den bestehenden Formaten ist hierbei keine gleichzeitige Anwesenheit der Spieler erforderlich. 
Da die Wettbewerbe ortsungebunden durchgeführt werden können, ist eine spätere visuelle Überprüfung der sportlichen Integrität erforderlich.\newline

Diese Arbeit beschafft sich mit der Realisierung einer Video-Streaming Platform für das LÖWEN-Dart HB10, die eine Überprüfung vergangener Spiele durch die Nutzer ermöglicht. Um dies zu erreichen, muss zunächst ein Konzept für das System des Streamings entwickelt werden.
Daraufhin muss eine Kamera in den HB10 integriert werden, und der HB10 um die Funktion erweitert werden, die von der Kamera aufgenommenen Videos für das VOD Streaming an die Nutzer vorzubereiten. Anschließend daran ist es notwendig, einen Server \todo{vlt anpassen} zu entwickeln,
welcher die Videos des HB10 empfängt, zwischen speichert und auf Anfrage des Nutzers an diesen überträgt. Zuletzt wird eine Webplatform erstellt, über welche die Nutzer, die gespeicherten Videos ansehen können.



\newpage
